\documentclass[12pt, a4paper, oneside]{article}

\usepackage{style}
\begin{document}
\include{./tex/title}
\setcounter{page}{2}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
% убрать горизонтальную линию в верху страницы
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\rfoot{\thepage}
% точечная линия в содержании
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
\tableofcontents
\newpage

\section{Определения}
    Пусть \(r=1\), т. е. \(\overrightarrow{\theta}=(\theta) \in \mathbb{R}^1\) 

    \(\gamma\)-доверительным интервалом (доверительным 
    интервалом с коэффициентом доверия \(\gamma\))
    называют пару статистик \(\underline{\theta}(
    \overrightarrow{X}_n)\) и \(\overline{\theta}(
    \overrightarrow{X}_n)\) таких, что \(P\{\underline{\theta}(\overrightarrow{X}_n)
    < \theta < \overline{\theta}(\overrightarrow{X}_n)\} \geq \gamma\). 

    Односторонней нижней (верхней) \(\gamma\)-доверительной границей для параметра \(\theta\) 
    называется статистика \(\underline{\theta}(\overrightarrow{X}_n)\) (соответственно \(\overline{
    \theta}(\overrightarrow{X}_n)\)) такая, что \(P\{\theta > \underline{\theta}(\overrightarrow{X}_n)\}
    \geq \gamma\) (соответственно \(P\{\theta < \overline{\theta}(\overrightarrow{X}_n)\} \geq \gamma\)).
\section{Формулы}
    Пусть \(X \sim N(m, \sigma^2)\). 
    \begin{easylist}
        @ Параметр \(m\) неизвестен, \(\sigma^2\) известен. Построить \(\gamma\)-доверительный интервал для 
        параметра \(m\).
        \[
            \underline{m} = \underline{\theta}(\overrightarrow{X}_n) = \overline{X}_n - \frac{\sigma}{\sqrt{n}} \cdot u_{\frac{1+\gamma}{2}}, \quad 
            \overline{m} = \overline{\theta}(\overrightarrow{X}_n) = \overline{X}_n + \frac{\sigma}{\sqrt{n}} \cdot u_{\frac{1+\gamma}{2}}
        \]
        @ Параметр \(m\) неизвестен, \(\sigma^2\) неизвестен. Построить \(\gamma\)-доверительный интервал для 
        параметра \(m\).
        \[
            \underline{m} = \underline{\theta}(\overrightarrow{X}_n) = \overline{X}_n - \frac{S(\overrightarrow{X}_n) \cdot t_{\frac{1+\gamma}{2}}}{\sqrt{n}}, \quad
            \overline{m} = \overline{\theta}(\overrightarrow{X}_n) = \overline{X}_n + \frac{S(\overrightarrow{X}_n) \cdot t_{\frac{1+\gamma}{2}}}{\sqrt{n}}
        \]
        @ Параметр \(m\) неизвестен, \(\sigma^2\) неизвестен. Построить \(\gamma\)-доверительный интервал для 
        параметра \(\sigma^2\).
        \[
            \underline{\sigma^2} = \underline{\theta}(\overrightarrow{X}_n) = \frac{S^2(\overrightarrow{X}_n) \cdot (n-1)}{h_{\frac{1+\gamma}{2}}}, \quad
            \overline{\sigma^2} = \overline{\theta}(\overrightarrow{X}_n) = \frac{S^2(\overrightarrow{X}_n) \cdot (n-1)}{h_{\frac{1-\gamma}{2}}} 
        \]
       

    \end{easylist}
\section{Текст программы}
\lstinputlisting[language=Matlab]{./res/lab2.m}
\section{Результаты расчётов для выборки из индивидуального задания}
\subsection{Выборка из индивидуального задания}
X = 3.89,  2.60, 2.56, 2.33, 4.35, 3.97, 4.16, 4.10, 4.82, 3.17, 4.15, 
4.05, 4.45, 3.76, 4.83, 4.27, 2.03, 3.13, 3.69, 5.44, 2.61, 5.20, 4.03, 
5.26, 4.42, 3.67, 4.68, 5.22, 4.11, 3.35, 3.83, 5.34, 4.69, 5.12, 4.33, 
4.41, 4.82, 4.65, 3.12, 4.71, 2.36, 3.10, 3.52, 1.74, 3.46, 2.89, 5.42, 
4.12, 5.36, 4.26, 3.49, 5.85, 5.24, 4.23, 4.57, 3.54, 4.38, 4.31, 2.28, 
4.17, 3.66, 5.25, 3.11, 4.48, 3.80, 4.05, 3.48, 1.12, 2.16, 4.68, 4.21, 
3.22, 4.29, 4.70, 4.37, 4.60, 4.15, 4.06, 3.81, 3.58, 4.34, 3.87, 4.53, 6.02, 3.34, 3.34, 2.87, 4.64, 3.03, 3.08, 3.46, 4.04, 4.77, 3.59, 3.49, 6.53, 4.16, 2.95, 4.85, 5.53, 3.59, 4.24, 4.45, 4.42, 4.10, 3.77, 4.56, 3.89, 4.13, 4.00, 3.95, 2.73, 4.76, 3.19, 3.66, 4.87, 4.18, 5.30, 4.97, 4.56
\subsection{Результаты расчётов}
    \begin{easylist}
    @ Вывод на консоль
            Trial>> lab2 \\
            Task 1.\\
            a) Point estimations: \\
            \indent MX: mu = 4.0345 \\
            \indent DX: sigma\^2 = 0.8235 \\
            b) MX limits \\
            DX is known\\
            \indent low = 3.8982 high = 4.1708 \\
            DX is unknown\\
            \indent low = 3.8966 high = 4.1724 \\
            c) DX limits \\
            \indent low = 0.6794 high = 1.0423 \\
            Task 2. \\
            \indent mu = 4.0345 \\
            \indent s2 = 0.8304
    @ Графики зависимостей математических ожиданий от n
        \begin{center}
            \includegraphics[width=18cm,angle=-90]{./res/a.png}\\[2cm]
        \end{center}
    @ Графики зависимостей дисперсий от n 
        \begin{center}
            \includegraphics[width=18cm,angle=-90]{./res/b.png}\\[2cm]
        \end{center}
    \end{easylist}
\end{document}
